求指點。點睇同另一半生活習慣有冲突

同女朋友一齊左已經一段時間
感情一路唔錯
識落個人性格佢係都比較硬頸
但相處上其實都冇乜問題

除左一樣野係會介意
認識既佢以往會煙會夜浦
佢對我好坦白
講以前都係鍾意玩
不過呢幾年黎講
佢已經修心養性

佢的確冇再抱住玩既心態去飲野
亦都單獨同異性朋友玩
但間唔時都仲會落bar同識既人吹水飲野

而我就掉翻轉 一直係個唔煙唔多酒既人
一直好介意女朋友拍左拖之後仲有呢個習慣
為左呢樣野已經嘈過
佢既睇法係呢樣係佢生活係社交一部分
佢以前係bar識過好多朋友
都冇諗過會唔去

我好掙扎
一方面諗
的確我冇得禁佢呢樣個樣
呢樣係佢自由

但另一方面
如果將來結婚
真心唔想另一半仲有呢個習慣
我亦都覺得玩既朋友 真心極有限

到底我應該堅持己見 繼續同佢講自己諗法
定應該放手比佢自己決定 有事先算

求同路人分享或者屌醒

感建分

佢平時嘅娛樂黎
都冇去蒲又冇呃你
去吹下水姐又唔係成日應該ok嘛

How about 帶埋你去

殘體

分手啦

都有 但唔會次次都得啦

＊亦都唔會單獨同異性朋友玩

過來人 最尾揀左分手 。一開始都會由佢 但始終都係接受吾到 無謂辛苦人地又辛苦自己

屌 咁就吾同啦 吾單獨同異性出去 又會自己報下到既 應該都冇咩好擔心

似乎你有一個假設
佢去bar同朋友飲嘢係唔正經
佢咁樣係對你唔loyal
佢繼續咁做你覺得唔被尊重 甚至係被背叛

問題不在你地生活習慣的不同
而係你地未處理好呢啲影響彼此想法同感受的assumption
你可以放低甚至改變到呢堆假設
大家就舒服好多架啦

祝福你地

我都成日落吧同朋友玩，一係全女班一係有男有女，有交帶有報告其實有咩問題？？？我男朋友唔飲酒，但佢冇唔比我去

佢唔鍾意都唔會講啦

高汁 多謝你

你介意既原因係咩先?
你唔想佢飲酒, 唔想佢去同(男性)朋友social, 定總之落bar 就唔鍾意?

2個人既生活習慣多多少少都會唔同, 佢多少都已經改變左d, 而如果你真係咁介意, 咁不如搵過個, 好過勉強改造一個人。

對落bar會有聯想 事關佢以前會玩 係互撩個種 我未擺得低呢個印象

算係相關學科嘅
啲嘢都係樓主自己講 我幫手執返啲重點姐

但你自己都講左佢其實已經無再抱住玩既心態, 亦都無單獨約仔落bar。
喱個某程度上係你自己要解決既問題, 如果佢已經係行動上做左改變, 而且你都感受到佢既改變, 咁點解唔試下比多d 信任佢? 點解一定要佢完全放棄?
*假設*你好鍾意打機, 以前掛住打機完全唔理女友, 但而家已經好節制, 只會得閒打下, 但佢都係唔開心, 想你完全放棄, 你會唔會覺得好唔fair?

個人經驗
讀完絕對明白原生家庭對一個人在人際關係上甚至婚姻關係的影響有幾大同深遠
同時對人地會多左同理心同體諒
而呢啲嘢係當事人唔會察覺到
或者佢一直以為「我點都唔會重覆上一代的錯」
但又不知不覺重蹈覆轍

人際關係係一個好闊嘅topic
如果係想改善自己的人際關係
不如由知道自己啲行為同pattern係點嚟開始
你可以上網搵下Satir 同Carl Rogers呢啲大師
睇下佢的學派同主張係咪你有興趣的
Satir同Carl Rogers的書有台灣中譯本
香港出版的話試吓搵李維榕博士的書
李維榕的書好易入口

至於果啲話可以改善人際關係
或者幫你洞察人地心理的書
唔... 我唔會話唔得 但對我嚟講唔work
因為一來呢啲書係俾大眾睇
通常用字同探討唔深刻
二來睇書學習係好「顯意識」的事
但人的行為有好大部分係受「潛意識」影響
簡單來講你睇完會「知道」左原理
但對改變行為未必好大幫助
當係長知識咁睇都可以的

樓主唔好意思
騎劫左你個post